{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"27","quiz":[{"id":321,"question":"ما هي وظيفة جهاز مراقبة الثبات الالكتروني في المركبة–(إي.إس.بي) (E.S.P)؟","a":"جهاز يقلل من خطر تزحلق المركبة.","b":"السيطرة على استهلاك وقود المحرك.","answer":"1"},{"id":328,"question":"أية لامبة تختار عندما يتوجب عليك تغيير لامبة في المركبة؟","a":"لامبة مناسبة حسب تعليمات منتج المركبة.","b":"أية لامبة لونها مشابه للون اللامبة الأصلية.","answer":"1"},{"id":307,"question":"اذا كان ضغط الهواء في الاطارات غير صحيح ، الكاوتشوك يتلف بسرعة","a":"صحيح","b":"فقط العجلات الخلفية","answer":"1"},{"id":314,"question":"أي جزء في المركبة يقلل من تأرجح الرأس إلى الخلف أثناء الاصطدام؟","a":"حزام الأمان.","b":"ساندة الرأس في مقاعد المركبة.","answer":"2"},{"id":302,"question":"لمن يجوز ان يصلح مضخة البخ في محرك الديزل","a":"كراج (معهد) مرخص لتصليح جهاز الوقود في محركات الديزل","b":"صاحب كراج لتصليح محركات الديزل","answer":"1"},{"id":316,"question":"من اجل الانتقال بالغيار من وضع الوقوف (P) إلى وضع السير (R) أو (D)، في مركبة ذات صندوق غيارات أوتوماتكية :","a":"يجب الضغط على دعسة الفرامل وعلى زر التشغيل في عصا الغيارات وتعشيق عصا الغيارات حسب وضع السير.","b":"يجب الضغط على دعسة الكلاتش وتعشيق عصا الغيارات.","answer":"1"},{"id":315,"question":"أية ملحقات تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق؟","a":"أحزمة الأمان وساندات الرأس ووسائد الهواء.","b":"ماسحات الزجاج الخلفية وساندات الرأس.","answer":"1"},{"id":327,"question":"ماذا يمكن أن يكون السبب في ضوء متقطع سريع في لمبة إعطاء الإشارة (الغماز) التي في لوحة الساعات (التابلو) في كابينة السائق؟","a":"تنتج هذه الظاهرة عن خلل في لوحة الساعات (التابلو).","b":"إحدى لامبات إعطاء الإشارة (الغماز) لا تعمل أو أنها غير صالحة.","answer":"2"},{"id":303,"question":"ماذا يركب في محرك الديزل بدلا من موزع الشرارات الدسبرتور","a":"مضخة السرعة","b":"مضخة البخ","answer":"2"},{"id":304,"question":"لماذا يجب ان يكون فراغ معين في دواسة ( دعسة ) الكلاتش","a":"لملائمة ارتفاع الدواسة للسائق","b":"لمنع استهلاك كبير لاجزاء الكلاتش","answer":"2"},{"id":323,"question":"أي جهاز يساعد في حفظ توازن المركبة عند التزحلق وخطر الانقلاب؟","a":"جهاز مراقبة الثبات (إي.إس.بي) (E.S.P)","b":"جهاز مراقبة استهلاك الوقود في المركبة.","answer":"1"},{"id":312,"question":"هل احتكاك الاطار بحافة الرصيف يشابه احتكاك الاطار بالاسفلت ؟","a":"كلا ، الاحتكاك بحافة الرصيف من شأنه تمزيق الاطار","b":"نعم ، احتكاك الاطار بحافة الرصيف يعادل احتكاكه بالكركار","answer":"1"},{"id":320,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي.بي.أس) (ABS)؟","a":"تقصير عمر الإطارات.","b":"المحافظة على قدرة توجيه المقود والمناورة بالمركبة أثناء فرملة الطوارئ أيضاً.","answer":"2"},{"id":319,"question":"لماذا تكون أهمية في سلامة مصدات (طمبونات) المركبة؟","a":"من اجل الامتناع عن حادث بسيط نسبياً.","b":"من اجل تقليل مدى الضرر للمركبة ولركابها عند وقوع حادث.","answer":"2"},{"id":324,"question":"لماذا يُمنع تركيب إضافات قاسية وبارزة في كابينة الركاب؟","a":"لأنها تشوش ثبات المركبة.","b":"لأن من شأن هذه ألإضافات، عند وقوع حادث، أن تصيب الركاب والسائق بأذى.","answer":"2"},{"id":326,"question":"تاريخ إنتاج الإطار في المركبة؟","a":"مُسجل في دفتر المركبة.","b":"مطبوع على الإطار.","answer":"2"},{"id":305,"question":"لماذا يستعمل قفل الديفرنتسيالي (الباككس) في المركبة؟","a":"يستعمل من اجل زيادة السرعة","b":"يستعمل قفل الدفرنسال (الباككس) للمساعدة على الخروج من التزحلق او التغريز في الوحل","answer":"2"},{"id":318,"question":"ما هي وظيفة جهاز ال-(أي. بي.أس) (ABS)؟","a":"لتمكين السيطرة على المركبة والمقود أثناء الفرملة.","b":"لمنع اهتراء الإطارات.","answer":"1"},{"id":313,"question":"ما هو جهاز مراقبة التوازن (الثبات) الالكتروني في المركبة (إي-إس. بي) (E.S.P):","a":"جهاز يصحح أخطاء السائق عند الفرملة يمنع التزحلق ويساعد على زيادة توازن المركبة.","b":"جهاز يمنع إمكانية حدوث خلل في جهاز مقود المركبة.","answer":"1"},{"id":311,"question":"بالرغم من الضغط على دعسة الكلاتش للاخير فأن تغيير الغيارات صعبا","a":"هناك فصل زيادة عن اللازم في الكلاتش","b":"الكلاتش لا يفصل فصلا تاما","answer":"2"},{"id":300,"question":"سيارة مجهزة بمحرك الديزل ، هل يجب ان تقفل مضخة البخ بواسطة سدادة ( ختم رصاصي )","a":"نعم ، واجب قفل مضخة البخ بسدادة( ختم رصاصي )","b":"لا ، فقط في السيارات العمومية","answer":"1"},{"id":325,"question":"في المركبة المثبت فيها وسائد هواء (Air Bag):","a":"لا يجب ربط أحزمة الأمان إذا كان هناك خلل في جهاز الوسائد.","b":"من المهم جداً استعمال أحزمة الأمان في كل لحظة تكون في المركبة في حالة سير.","answer":"2"},{"id":322,"question":"كيف يعمل جهاز مراقبة الثبات الالكتروني (إي.إس.بي) (E.S.P) في الحالات الخطرة للسياقة؟","a":"يفحص ضغط الهواء في الإطارات ويُشغل فرامل اليد من اجل تخفيف سرعة المركبة.","b":"يُشغل الفرامل على كل عجل على انفراد ويتحكم في قوة المحرك.","answer":"2"},{"id":317,"question":"لماذا يجب استعمال فرملة الوقوف (الهاندبريك)-عند الوقوف فقط؟","a":"فرملة الوقوف (الهاندبريك) لا تعمل على جميع عجلات المركبة وقوتها ضعيفة جداً.","b":"لأن اليد أو الرافعة المشغلة لهاغير مريحة في التشغيل.","answer":"1"},{"id":301,"question":"ما هي الجملة الصحيحة ؟","a":"المركبة تسير لأن احتراق الوقود يتحول الى حرارة شديدة لتحريك المركبة","b":"المركبة تسير لأن احتراق الوقود يتحول الى قوة لتحريك المركبة","answer":"2"},{"id":309,"question":"عند تشغيل المركبة والمحرك بارداً من المستحسن تمكين المحرك من العمل لعدة دقائق","a":"بسرعة 1000 دورة في الدقيقة","b":"بسرعة 700 دورة في الدقيقة","answer":"1"},{"id":310,"question":"عمق الاخاديد (الفرزات) في الاطار بموجب القانون","a":"لا يوجد قانون يحدد السمك الادنى للاطار","b":"يجب ان لا يقل عن 2 ملم","answer":"2"},{"id":306,"question":"يجب تعبئة هواء داخل الاطارات الى","a":"ان ضغط الهواء يلائم اوامر المنتج","b":"ان نرى ان الاطار ملىء بالهواء","answer":"1"},{"id":308,"question":"وظيفة الفرزات (الاخاديد) في الاطار هي","a":"للحفاظ على شكل مستدير وموحد للاطار","b":"التقاط الاجسام الغريبة والمياه وزيادة تماسك الاطار بالطريق","answer":"2"},{"id":315,"question":"استعمال حزام الأمان حسب الأصول:","a":"يحافظ على يقظة السائق.","b":"يُقلل من إصابة المربوط بالحزام عند وقوع حادث.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}